{"translation-revision-date":"2022-08-09 12:26:21+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.4","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"Entity reverted.":["Entidade revertida."],"Entity renamed.":["Entidade renomeada."],"There are no Navigation Menus.":["N\u00e3o existe nenhum menu de navega\u00e7\u00e3o."],"Search for blocks":["Pesquisar blocos"],"Browse styles":["Pesquisar estilos"],"Download your theme with updated templates and styles.":["Descarregue o seu tema com modelos e estilos atualizados."],"Show button text labels":["Mostrar legendas de texto dos bot\u00f5es"],"Mosaic view selected":["Vista de mosaico selecionada"],"\"%s\" deleted.":["\"%s\" eliminado."],"The \"%s\" plugin has encountered an error and cannot be rendered.":["O plugin \"%s\" encontrou um erro e n\u00e3o pode ser mostrado."],"Close block inserter":["Fechar painel de inserir blocos"],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/site-editor\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/site-editor\/"],"site exporter menu item\u0004Export":["Exportar"],"%s - Content":["%s - Conte\u00fado"],"%s - Header":["%s - Cabe\u00e7alho"],"Added by":["Adicionado por"],"No %s found.":["Nenhum %s encontrado."],"An error occurred while reverting the entity.":["Ocorreu um erro ao reverter a entidade."],"Rename":["Renomear"],"An error occurred while renaming the entity.":["Ocorreu um erro ao renomear a entidade."],"An error occurred while creating the template part.":["Ocorreu um erro ao criar a parte de modelo."],"Title is not defined.":["O t\u00edtulo n\u00e3o est\u00e1 definido."],"An error occurred while creating the template.":["Ocorreu um erro ao criar o modelo."],"You attempted to edit an item that doesn't exist. Perhaps it was deleted?":["Tentou editar um item que n\u00e3o existe. Talvez tenha sido eliminado?"],"Now displaying: %s":["A mostrar: %s"],"%1$s \u2039 %2$s \u2014 WordPress":["%1$s \u2039 %2$s \u2014 WordPress"],"Here\u2019s a detailed guide to learn how to make the most of it.":["Aqui est\u00e1 um guia detalhado para aprender a aproveitar ao m\u00e1ximo."],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/styles-overview\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/styles-overview\/"],"New to block themes and styling your site? ":["Principiante em temas de blocos e personaliza\u00e7\u00e3o do estilo do seu site?"],"You can adjust your blocks to ensure a cohesive experience across your site \u2014 add your unique colors to a branded Button block, or adjust the Heading block to your preferred size.":["Pode ajustar os seus blocos para garantir uma experi\u00eancia consistente em todo o site, adicione as cores da sua marca a um bot\u00e3o personalizado, ou ajuste o bloco de t\u00edtulo para seu tamanho preferido."],"You can customize your site as much as you like with different colors, typography, and layouts. Or if you prefer, just leave it up to your theme to handle! ":["Voc\u00ea pode personalizar seu site o quanto quiser com diferentes cores, tipografia e layouts. Ou se preferir, deixe a cargo do seu tema!"],"Personalize blocks":["Personalizar blocos"],"Set the design":["Defina o design"],"Tweak your site, or give it a whole new look! Get creative \u2014 how about a new color palette for your buttons, or choosing a new font? Take a look at what you can do here.":["Fa\u00e7a pequenas altera\u00e7\u00f5es no seu site, ou d\u00ea-lhe um aspecto totalmente novo! Apele \u00e0 criatividade \u2013 que tal uma nova paleta de cores para os bot\u00f5es ou um novo tipo de letra? Veja aqui o que pode fazer."],"Welcome to Styles":["Boas-vindas aos estilos"],"Click <StylesIconImage \/> to start designing your blocks, and choose your typography, layout, and colors.":["Clique em <StylesIconImage \/> para come\u00e7ar a desenhar os seus blocos, escolher a tipografia, o layout e as cores."],"styles":["estilos"],"Welcome to styles":["Boas-vindas aos estilos"],"Design everything on your site \u2014 from the header right down to the footer \u2014 using blocks.":["Desenhe tudo no seu site, do cabe\u00e7alho ao rodap\u00e9, com blocos."],"Edit your site":["Editar o seu site"],"Get Started":["Come\u00e7ar"],"Welcome to the site editor":["Boas-vindas ao editor do site"],"Use left and right arrow keys to resize the canvas.":["Use as teclas de seta para a esquerda e para a direita para redimensionar o ecr\u00e3."],"Show or hide the block settings sidebar.":["Mostra ou esconde a barra lateral das defini\u00e7\u00f5es do bloco."],"Drag to resize":["Arraste para redimensionar"],"Template part created.":["Parte de modelo criada."],"Detach blocks from template part":["Desanexar blocos da parte de modelo"],"Create a template part":["Criar uma parte de modelo"],"Close settings sidebar":["Fechar barra lateral de defini\u00e7\u00f5es"],"Reset to defaults":["Repor valores por omiss\u00e3o"],"Set the default color used for text across the site.":["Definir a cor por omiss\u00e3o utilizada para o texto em todo o site."],"Set a background color or gradient for the whole site.":["Definir a cor de fundo ou gradiente para todo o site."],"Palettes are used to provide default color options for blocks and various design tools. Here you can edit the colors with their labels.":["As paletas s\u00e3o utilizadas para estabelecer op\u00e7\u00f5es de cores por omiss\u00e3o para os blocos e outras ferramentas de design. Aqui pode editar as cores e as legendas."],"Custom gradients are empty! Add some gradients to create your own palette.":["N\u00e3o tem gradientes personalizados! Adicione alguns gradientes para criar a sua pr\u00f3pria paleta."],"Custom colors are empty! Add some colors to create your own color palette.":["N\u00e3o tem cores personalizadas! Adicione algumas cores para criar a sua pr\u00f3pria paleta."],"Manage palettes and the default color of different global elements on the site.":["Gerir paletas e as cores por omiss\u00e3o de diferentes elementos globais em todo o site."],"Add custom colors":["Adicionar cores personalizadas"],"%d color":["%d cor","%d cores"],"Manage the fonts and typography used on the links.":["Gerir os tipos de letra utilizados nas liga\u00e7\u00f5es."],"Manage the fonts used on the site.":["Gerir os tipos de letra utilizados no site."],"Elements":["Elementos"],"Manage the typography settings for different elements.":["Gerir as op\u00e7\u00f5es de tipografia de diferentes elementos."],"Aa":["Aa"],"Customize the appearance of specific blocks and for the whole site.":["Personalizar o aspecto de blocos espec\u00edficos e para todo o site."],"Customize the appearance of specific blocks for the whole site.":["Personalizar o aspecto de blocos espec\u00edficos para todo o site."],"Template not found":["Modelo n\u00e3o encontrado"],"Editing %s: ":["A editar %s: "],"Show %s details":["Mostrar detalhes de %s"],"Clear customizations":["Limpar personaliza\u00e7\u00f5es"],"Areas":["\u00c1reas"],"An error occurred while deleting the template.":["Ocorreu um erro ao eliminar o modelo."],"This template is not revertable.":["Este modelo n\u00e3o \u00e9 revers\u00edvel."],"The editor has encountered an unexpected error. Please reload.":["O editor encontrou um erro inesperado. Por favor recarregue a p\u00e1gina."],"Template reverted.":["Modelo revertido."],"Template revert failed. Please reload.":["Falhou ao reverter modelo. Por favor recarregue a p\u00e1gina."],"Loading\u2026":["A carregar\u2026"],"An error occurred while creating the site export.":["Ocorreu um erro ao criar o ficheiro de exporta\u00e7\u00e3o do site."],"Navigate to the previous view":["Navegar para a vista anterior"],"Customize how you interact with blocks in the block library and editing canvas.":["Personalize a forma como interage com os blocos na biblioteca de blocos e no ecr\u00e3 de edi\u00e7\u00e3o."],"Block interactions":["Intera\u00e7\u00f5es de blocos"],"Customize options related to the block editor interface and editing flow.":["Personalize op\u00e7\u00f5es relacionadas com a interface do editor de blocos e fluxo de edi\u00e7\u00e3o."],"Area":["\u00c1rea"],"Block spacing":["Espa\u00e7amento do bloco"],"Letter spacing":["Espa\u00e7amento entre as letras"],"Radius":["Raio"],"Indicates this palette is created by the user.\u0004Custom":["Personalizada"],"Indicates this palette comes from WordPress.\u0004Default":["Por omiss\u00e3o"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Theme":["Tema"],"Template Parts":["Partes de modelo"],"Displays latest posts written by a single author.":["Mostra os artigos mais recentes escritos por um autor."],"Create custom template":["Criar modelo personalizado"],"Custom Template":["Modelo personalizado"],"Template (selected)":["Modelo (selecionado)"],"Give the template a title that indicates its purpose, e.g. \"Full Width\".":["D\u00ea um t\u00edtulo ao modelo para indicar o seu prop\u00f3sito, por exemplo \"Toda a largura\"."],"Generic label for block inserter button\u0004Toggle block inserter":["Mostrar\/esconder painel de inserir blocos"],"Close List View Sidebar":["Fechar barra lateral da vista de lista"],"Wide":["Largo"],"Layout":["Layout"],"Duotone":["Bicolor"],"Margin":["Margem"],"Templates":["Modelos"],"Block Library":["Biblioteca de blocos"],"Font weight":["Peso de letra"],"Font style":["Estilo de letra"],"Letter case":["Mai\u00fasculas ou min\u00fasculas"],"Highlights the current block and fades other content.":["Destaca o bloco atual e desfoca os restantes conte\u00fados."],"Appearance":["Apresenta\u00e7\u00e3o"],"Aids screen readers by stopping text caret from leaving blocks.":["Ajuda os leitores de texto ao impedir o cursor de sair dos blocos."],"Preferences":["Prefer\u00eancias"],"Open the block list view.":["Abre a vista de lista dos blocos."],"Design":["Design"],"Open save panel":["Abrir painel de guardar"],"Contain text cursor inside block":["Manter o cursor de texto dentro do bloco"],"Padding":["Espa\u00e7amento"],"Typography":["Tipografia"],"Line height":["Altura da linha"],"Template Part":["Parte de modelo"],"%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"Buttons":["Bot\u00f5es"],"Welcome Guide":["Guia de boas-vindas"],"Keyboard shortcuts":["Atalhos de teclado"],"Editor footer":["Rodap\u00e9 do editor"],"All content copied.":["Todo o conte\u00fado copiado."],"Display these keyboard shortcuts.":["Mostrar estes atalhos de teclado."],"Details":["Detalhes"],"Spotlight mode deactivated":["Modo de foco desativado"],"Spotlight mode activated":["Modo de foco ativado"],"Top toolbar deactivated":["Barra de ferramentas superior desativada"],"Top toolbar activated":["Barra de ferramentas superior ativada"],"Block (selected)":["Bloco (selecionado)"],"Top toolbar":["Barra de ferramentas superior"],"Start writing with text or HTML":["Comece a escrever com texto ou HTML"],"Type text or HTML":["Digite texto ou HTML"],"Create":["Criar"],"Visual editor selected":["Editor visual selecionado"],"Editor settings":["Defini\u00e7\u00f5es do editor"],"Pin to toolbar":["Fixar na barra de ferramentas"],"Unpin from toolbar":["Desafixar da barra de ferramentas"],"Close plugin":["Fechar plugin"],"Editor content":["Conte\u00fado do editor"],"Editor publish":["\u00c1rea de publica\u00e7\u00e3o do editor"],"Remove a link.":["Remove uma liga\u00e7\u00e3o."],"Convert the selected text into a link.":["Converte o texto selecionado numa liga\u00e7\u00e3o."],"Underline the selected text.":["Sublinha o texto selecionado."],"Make the selected text italic.":["Torna it\u00e1lico o texto selecionado."],"Make the selected text bold.":["Torna negrito o texto selecionado."],"Text formatting":["Formata\u00e7\u00e3o de texto"],"Forward-slash":["Barra para a direita"],"Change the block type after adding a new paragraph.":["Altera o tipo de bloco depois de adicionar um novo par\u00e1grafo."],"Block shortcuts":["Atalhos de blocos"],"Selection shortcuts":["Atalhos de sele\u00e7\u00e3o"],"Navigate to the previous part of the editor.":["Navega para a parte anterior do editor."],"Navigate to the next part of the editor.":["Navega para a parte seguinte do editor."],"Redo your last undo.":["Refaz o que anulou anteriormente."],"Undo your last changes.":["Anula as suas \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es."],"Save your changes.":["Guarda as suas altera\u00e7\u00f5es."],"Exit code editor":["Sair do editor de c\u00f3digo"],"Editing code":["A editar c\u00f3digo"],"Switch between visual editor and code editor.":["Alterna entre o editor visual e o editor de c\u00f3digo."],"Global shortcuts":["Atalhos globais"],"Focus on one block at a time":["Foque-se num bloco de cada vez."],"Access all block and document tools in a single place":["Aceda a todas as ferramentas de blocos e documentos num \u00fanico local"],"noun\u0004View":["Visualiza\u00e7\u00e3o"],"Editor":["Editor"],"Spotlight mode":["Modo de foco"],"Code editor":["Editor de c\u00f3digo"],"Visual editor":["Editor visual"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es do editor"],"Editor top bar":["Barra superior do editor"],"Document tools":["Ferramentas do documento"],"Headings":["T\u00edtulos"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"The editor has encountered an unexpected error.":["O editor encontrou um erro inesperado."],"Copy Error":["Copiar erro"],"(opens in a new tab)":["(abre num novo separador)"],"Blocks":["Blocos"],"Learn more about CSS":["Saiba mais sobre CSS"],"Additional CSS":["CSS adicional"],"Site Icon":["\u00cdcone do site"],"List View":["Vista de lista"],"Back":["Voltar"],"Text color":["Cor do texto"],"Background color":["Cor de fundo"],"Tools":["Ferramentas"],"Block":["Bloco"],"Footer":["Rodap\u00e9"],"Audio":["\u00c1udio"],"Colors":["Cores"],"Saved":["Guardado"],"Template":["Modelo"],"Navigation":["Navega\u00e7\u00e3o"],"Styles":["Estilos"],"Learn more":["Saiba mais"],"Custom":["Personalizado"],"Background":["Fundo"],"General":["Geral"],"Dimensions":["Dimens\u00f5es"],"Border":["Borda"],"Text":["Texto"],"Font size":["Tamanho de letra"],"Font family":["Fam\u00edlia tipogr\u00e1fica"],"Palette":["Paleta"],"Default":["Por omiss\u00e3o"],"Settings":["Op\u00e7\u00f5es"],"Dashboard":["Painel"],"Help":["Ajuda"],"All":["Tudo"],"Theme":["Tema"],"Close":["Fechar"],"Links":["Liga\u00e7\u00f5es"],"Images":["Imagens"],"Add":["Adicionar"],"Redo":["Refazer"],"Header":["Cabe\u00e7alho"],"Content":["Conte\u00fado"],"Cancel":["Cancelar"],"Plugins":["Plugins"],"Name":["Nome"],"Save":["Guardar"],"Publish":["Publicar"],"Undo":["Anular"],"Edit":["Editar"],"Author":["Autor"],"Search":["Pesquisar"],"Actions":["A\u00e7\u00f5es"],"Delete":["Eliminar"],"Title":["T\u00edtulo"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/edit-site.js"}}